A  ADI que tem como relator o Ministro Carlos Britto e requerente o Partido dos Trabalhadores (PT) questiona preceitos da Constituição da Bahia que, em síntese, determinam [i] o que deve ser entendido como serviço público de interesse local; [ii] quando   compete   ao   Estado-membro   instituir   diretrizes   sobre saneamento  básico. 